---
group: üldeesmärk
running_title: Cтратегическая цель 5
title: Доброжелательная община
slug: dobrozhelatelnaya-obshina
heroimage: "hero_heatahtlik_kogukond"
menuimage: "menyy_heatahtlik_kogukond"
metaimage: "meta_heatahtlik_kogukond"
image_alt: ""
background: "#f5d965"
hover: "#f3d03e"
---

<Hero>

<RunningHeader>Cтратегическая цель 5</RunningHeader>

# Доброжела&shy;тельная община

![Доброжелательная община](../meedia/eesmargid/hero_heatahtlik_kogukond.svg)

Таллиннцы заботливы и дружелюбны. В окрестностях города совместно проживают различные социальные группы, которые хорошо ладят. Продуманное городское пространство, внимательные сограждане и сотрудничество учреждений позволяют горожанам чувствовать себя в постоянной безопасности. Несчастные случаи происходят реже, а уровень преступности минимален. В Таллинне хорошо живется представителям любой нации. Нуждающимся обеспечиваются поддержка и достойная жизнь. Общины играют важную роль в обеспечении сплоченности общества и безопасности районов, а также в оказании помощи своим членам.

<ReadMore id="prilozhenie-5-1" />

<LightBox previewImageUrl="https://img.youtube.com/vi/7YU72loZOKc/hqdefault.jpg">
  <iframe
    width="100%"
    src="https://www.youtube.com/embed/7YU72loZOKc?autoplay=1&yt:cc=on&hl=ru&cc_lang_pref=ru&cc_load_policy=1"
    frameborder="0"
    allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
    allowfullscreen
  ></iframe>
</LightBox>

</Hero>

<Content>

## Стабильное чувство безопасности

<ImageTrigger id="5_tugev_turvatunne.jpg" alt="">

Стабильное чувство безопасности создано благодаря самим горожанам и удобному городскому пространству. На улицах, в парках и у моря много людей, что помогает предотвращать опасные ситуации. Дети могут безопасно самостоятельно ходить или ездить в школу на велосипеде или общественном транспорте, а также играть с друзьями во дворе. Горожане дружелюбны и вежливы и помогают нуждающимся. В семьях царят здоровые отношения, у каждого есть готовая помочь и позволяющая чувствовать себя в безопасности сеть общения, а также возможность при необходимости получить поддержку. Город готов к кризисным ситуациям, обеспечены жизненно важные услуги, и кризисное управление основано на знаниях.

<Meter title="К 2035 году">

Большинство жителей будут чувствовать себя в общественных местах в **полной безопасности**

![](../meedia/moodikud/S29.svg)

<MeterData>

2019: **43%**

</MeterData>

</Meter>

<Meter title="К 2035 году">

Kоличество несчастных случаев, сопровождаемых травмами, **снизится**

![](../meedia/moodikud/S33.svg)

<MeterData>

2020: **52 261 случайная травма**

</MeterData>

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-5-3" />

</ImageTrigger>

## Сплоченное общество

<MapTrigger id="S31-asumi-sissetulek" isDefault={true}>

У таллиннцев есть причина заботиться о своем родном городе и согражданах. Население Таллинна не разобщено по языковому или социально-экономическому признаку. В одних районах вместе проживают представители различных возрастов, национальностей и социальных групп. Это повышает чувство безопасности и самобытность, а также дает хорошую возможность знакомиться с разными людьми. Горожане дружелюбны и замечают, когда кому-то нужна помощь. Различные социальные группы общаются между собой, создавая новые сообщества и идеи. Кварталы с четко выраженной идентичностью привлекательны как для горожан, так и для гостей столицы. Во всех кварталах города планируется жилая недвижимость различной площади, отвечающая различным нуждам. Благодаря целенаправленной интеграции и дизайну услуг в Таллинне учитываются голоса всех социальных групп, включая те, которые обычно не выражают или не могут выразить свое мнение.

<ReadMore id="prilozhenie-5-2" />

</MapTrigger>

## Самостоя&shy;тельность

<ImageTrigger id="5_l2bisaamine.jpg" alt="">

Самостоятельность начинается с активной жизненной позиции, здорового образа жизни и достаточного дохода. У людей все больше возможностей работать на гибких условиях и до преклонных лет, что привлекает на рынок труда больше работников. Тем, кто нуждается в помощи для самостоятельной жизни, город, исходя из их потребностей, предлагает профессиональную поддержку. Горожанин не стесняется попросить о помощи: получать помощь просто и не стыдно. Профилактическая и своевременная помощь позволяет горожанам успешно вести самостоятельную жизнь и создает предпосылки для того, чтобы период потребности в помощи был временным. Ни один нуждающийся в помощи не остается незамеченным. Для оказания помощи нуждающимся используются навыки и готовность общины. Нуждающимся в непрерывной заботе общества город также предлагает индивидуальные общественные услуги по потребностям и социальную помощь при необходимости. Попечительские дома редки, отдается предпочтение помощи человеку на дому или обеспечению ему жилья с опорными услугами.

<Meter title="К 2035 году">

Доля таллиннцев, живущих в стабильной относительной бедности, **не увеличится**

![](../meedia/moodikud/S32.svg)

<MeterData>

2018: **12%**

</MeterData>

</Meter>

<ReadMore id="prilozhenie-5-4" />

</ImageTrigger>

## Сильное и смелое гражданское общество

<ImageTrigger id="5_kodanikuyhiskond.jpg" alt="">

Таллинн – совместная собственность всех таллиннцев, будущее которой формируется совместно. Таллиннцы — активные граждане, посредством общин и свободных объединений выступающие за демократические ценности. Это сплоченное, свободное и безопасное общество. Они берут на себя ответственность и вносят вклад в устойчивое развитие государства. На совместных мероприятиях, начиная с благоустройства окрестностей дома, встречаются люди из различных социальных групп с различным мировоззрением. «Сделаем!» – их естественная позиция каждый день, а не только в период кампании. Город поддерживает свободные объединения  и привлекает их к принятию решений. Общины знают своих людей, помогают друг другу и вдохновляют своих членов, содействуя хорошему общению и сплоченности.

<ReadMore id="prilozhenie-5-5" />

</ImageTrigger>

</Content>

<DomainsGrid>

## Основные сферы

<Domain id="socialnoe-obespechenie">
  Социальное обеспечение помогает людям преодолеть временные трудности, а также
  поддерживает тех, кто не может справиться самостоятельно. Предоставление
  социальных услуг, выплата социальных пособий и создание равных возможностей
  помогают сократить социальное неравенство, понизить уровень бедности и
  уменьшить нежелание людей участвовать в общественной и экономической жизни,
  эти факторы также помогают людям самостоятельно справляться с жизненными
  обстоятельствами и создавать сплоченное общество. Это также увеличивает
  чувство безопасности у людей.
</Domain>

<Domain id="pravoporyadok">
  Профилактическая работа нацелена на информирование людей о том, как каждый
  может самостоятельно внести свой вклад в создание безопасной среды как для
  себя, так и для других жителей. Присутствие правоохранительных органов
  усиливает чувство безопасности: люди имеют возможность гибко и оперативно
  получить помощь.
</Domain>

<Domain id="kultura">
  Культурные мероприятия предоставляют прекрасные возможности для приятных
  встреч и общения. Широкие возможности для деятельности увеличивают количество
  связей между людьми и тем самым делают общество более сплоченным. Умение
  ценить культуры разных народов создает сплоченность между проживающими в
  Таллинне этническими группами.
</Domain>

<Domain id="gorodskoe-planirovanie">
  Благодаря проектированию городского пространства, в котором разные виды
  деятельности связаны друг с другом и люди больше контактируют между собой,
  усиливается сплоченность. Многолюдные улицы повышают ощущение безопасности.
  Соблюдение принципов безопасности при создании городского пространства снижает
  количество несчастных случаев.
</Domain>

## Сферы, связанные со стратегической целью

<Domain id="predprinimatelskaya-sreda">
  В деятельности предприятий ценится мобильность и наличие гибких форм
  занятости, а благоприятствующая различиям трудовая культура на предприятиях
  создает возможности работы более широкому кругу людей. Предприятия, нанимающие
  на работу талантливых иностранцев, предлагают хорошую среду для международного
  общения и лучшего понимания друг друга. Хорошее управление наводит мосты между
  людьми и поддерживает каждого индивидуально. Предпринимательский образ жизни
  предоставляет возможность быть начальником самому себе и устраивать свою жизнь
  в соответствии со своими потребностями.
</Domain>

<Domain id="obrazovanie-i-rabota-s-molodezhyu">
  Поддержка индивидуального развития, а также хорошие общие навыки и знания
  наивысшего уровня улучшают возможности самостоятельной и достойной жизни и
  способствуют сплочению общества. Расширение возможностей обучения на эстонском
  языке способствует сохранению эстонского языка и сплачивает общество. Создание
  целостной системы поддержки и сети доверия для молодых людей с риском
  социального исключения также способствует сплочению общества.
</Domain>

<Domain id="sport-i-dvizhenie">
  Создание возможностей для всех жителей города вести активный и спортивный
  образ жизни, а также принимать участие в спортивных мероприятиях способствует
  сплочению общества и помогают людям самостоятельно справляться с жизненными
  обстоятельствами.
</Domain>

<Domain id="soderzhanie-i-razvitie-gorodskogo-imushestva">
  Планирование среды недвижимости города, а также социального и муниципального
  жилья в различных частях города способствует сплочению общества.
</Domain>

<Domain id="zdorove-i-zdravoohranenie">
  Содействие здоровому образу жизни и обеспечение доступности медицинской помощи
  продлевают количество прожитых в здравии лет, содействуют сплочению общества,
  способствуют самостоятельности людей, повышают уровень чувства безопасности,
  увеличивают трудовую занятость и добавленную стоимость предприятий.
</Domain>

</DomainsGrid>
